湯家驊：參選權不是人權 簽確認書不代表真心真意

香港眾志常委周庭，參加立法會港島區補選提名被裁定無效，喪失參選資格。行政會議成員、資深大律師湯家驊認為，參選權不是人權，而是公民權。他又指，即使周庭已簽署聲明及確認書，不代表擁護《基本法》和效忠特區，形容有人會「講大話」。

湯家驊今天中午在無綫電視節目《講清講楚》表示，選舉權不是人權，而是公民權，因此需先獲制度承認是一名公民，才可享有選舉權。

他又指，「剝削」意指用不合法的方式奪走權利，而選舉主任是依法裁定周庭的提名無效，故不能用「剝削」二字形容周庭喪失參選資格，「事實不是這樣（剝削），事實是香港行緊一個全世界都無、好獨特嘅制度，叫做一國兩制，一國兩制依靠基本法界定出來，一國兩制裏邊重要元素，是要效忠國家體制，要接受及擁護憲法」。

周庭已簽署聲明及確認書，表明擁護《基本法》和效忠香港特別行政區。湯家驊認為，她只是形式上表明擁護和效忠，實際上不是。他用性別作為比喻，稱一個人本是男人，填表時卻寫自己是女人，反問是否要「照單全收」。

對於周庭曾強調香港眾志不主張港獨，他認為政治意圖是藏於心裏，又指世界上有人會「講大話」，並非真心真意。他指香港眾志的綱領提到「自主自立」，等同希望脫離中央政府的管治，有人若身為黨員但稱不信納黨綱，這說法難以令人信服。

已報名參加港島區補選的，包括陳家珮、任亮憲及區諾軒。

出街睇路

咁講法份確認書可以收皮

玩幼齒變態大律師

有人若身為黨員但稱不信納黨綱，這說法難以令人信服。

由之前成日同個黨唱反調嘅前大狀黨黨員講出嚟特別有說服力

咁點解要簽確認書

其實佢依啲真係豬隊友

佢咁講即係話

我覺得你點諗 你就係點諗

法律？WFC

衰十一係咪人權

metoo

湯家驊稱，過往已多次興起退黨念頭，首次是在2010年五區公投時，但當時認為會對黨及民主運動有大傷害，加上普選方案未提，有出師未捷身先死感覺，所以未實行。另一次是他代表民主派就版權條例提修訂，受到強烈攻擊，但當時認為最低限度要為普選方案出一份力，故仍堅持。最近一次是去年831決定公布後，他已寫下今日所用的辭職信及退黨信，但助理游說他繼續努力，為831決定尋找出路，故擱下退黨及退議會決定。

十一哥依五年又信唔信納公民黨嘅決定呢？但係又等足五年先退黨喎，咁即係政治聯系同個人立場有冇關係呀？

照佢咁講心裡希望脫共都無公民權 可以投票作廢？

有投過中箭 獨派 收過傳單同fb like過既人都無權投票？

既然無公民權利點解俾佢哋拎身分證同護照 用香港政府資助既設施？

淚灑

證婚官睇到新郎fb之前好多ex女朋友
DQ新郎結婚資格

新郎簽署婚姻確認書 唔代表對新娘子真心真意

發誓時太緊張 唔一氣呵成又長過1分鐘
會被告上法庭使婚姻無效

咪撚結婚

條友已經淪為五毛lvl
以前佢d傳聞我都係半信半疑
而家我信到十足

係
變節完痴線過馮偉光 好可怕
唔知佢夜闌人靜點樣面對自己
又點樣面對前黨友同所有法律界朋友

搞成咁都係驚雪廠街閃卡啫，唔使驚，而家屈落Fakeapp咪得

想知佢有幾多痛腳比人揸住先做到講野等於放屁

咩係人渣呢？宜啲就係啦

噉簽嚟把撚呀十一驊?

咁你要有充分證據證明人講大話先得

點解泛民到今時今日都咁撚君子
唔爆佢雪廠街單野出黎
鄭c腸就啫住唔放

全部你覺得
咁你玩哂啦

佢個閪牌唔知點解會合格

我難想像呢啲說話出自一位大律師的口中

完全係痴左線

上庭個證人宣完誓之後
就話個證人以前講過大話（非上庭事件）

話個證人唔可信
要法官dq佢

睇下個官點講

理由都唔充分
屌返個律師轉頭啦

以前就係既 宜家啲官就好難講

咁我覺得民賤聯宣誓都唔係真心真意
仲唔dq晒佢地？

頻頻發功想做咩

佢幾時收皮
仲活躍過建制派

當年有份保佢 今日自爆咪自打嘴巴

所以咪話佢地懶君子囉⋯⋯
而家使同佢客氣

有閃卡不代表有做過

你係律師來喎，傻撚左呀

當基本法24條係廢?
係香港永久性居民就有得用26條喇

姐係周庭唔係中國公民?

隨時自己都有痛腳 點敢

俾料蘋果做野啦

《公民權利和政治權利國際公約》作為國際人權公約一部份係講明參選權同被選權係人權一部份

笑到仆街
被選權係啦掛 屌你老母

條撚樣屌細路屌都黐撚左，小心被土共用完即棄

衰11

求撚其啦，人治，佢話係就係，唔係就唔係

咁簽黎做咩

屌你老母湯渣華

民主思路可以收皮，湯家驊講既野係中間路線咩？

建制到不得了

叫阿「驊」都係仆街黎